火葬服務須知

根據蘋果所提及警方做緊毒化驗
應該用非一般自然死處理
問個死因裁判官係咩情況
視乎情況（可在裁定死因前），下令將屍體土葬或火葬，並簽發以下文件︰ —“授權埋葬／火葬屍體命令證明書”[表格11]（俗稱“土葬令”或“火葬令”）

如果無特殊情況

當死因裁判官裁定死因後（一般需時1至6個月），先會出死亡證，先再可以火化？

如果我無理解錯

(iii)非一般自然死亡個案（離世者逝世前未經註冊醫生診治，或因意外、中毒或暴力而致死亡等情況）■須立即報警，由警方通知死因裁判官及展開調查。■警方會向死因裁判官呈交報告，以決定是否需要進行剖驗、調查或研訊以裁定死因。■死因裁判官會視乎情況（可在裁定死因前），下令將屍體土葬或火葬，並簽發以下文件︰ —“授權埋葬／火葬屍體命令證明書”[表格11]（俗稱“土葬令”或“火葬令”）。■親屬繼而可在聯合辦事處辦理遺體火葬申請或前往有關墳場辦事處辦理土葬申請（見1C項/1D項）。■當死因裁判官裁定死因後（一般需時1至6個月），死亡登記官會為該個案辦理死亡登記，並會書面通知離世者的親屬，親屬須向入境事務處生死登記總處領取以下文件：—“死亡登記證明書”[表格12]。C.申請火葬(i)申領“火葬許可證” ■申請人在聯合辦事處獲簽發“死亡登記證明書”[表格12]（俗稱“行街紙”）後，可在同一辦事處申領“火葬許可證” [表格3]（俗稱“火葬紙”）。■如已獲死因裁判官簽發“授權火葬屍體命令證明書” [表格11]（俗稱“火葬令”），則無須申領“火葬許可證” [表格3]，便可安排火葬。

今次應該係睇個死因裁判官
不過大家母忙初衷

自膠
忘